Liis Ojoja sünd. Naudi oma isa Jüri Naudi juures olles kaebas, et täll on peremees Jakob Roth käest palka 15rbl. kaubeldud olnud. Säält on ta kätte saanud 9 rbl. 25kop. on veel saamata jäänud 5rbl. 75kop. mida ta nüüd kätte nõuab; tema isa Jüri Naudi seletas, et palk saanud 15rbl. pääle määratud ja olnud ta ise kauba tegia.
Jakob Roth vastas selle pääle, et ta on küll Liis Ojajale 15rbl. palka lubanud, aga pärast seda saanud kaup ümbertehtud ja jätnud Liis Ojaja 5rbl. sellest maha ja olnud see kaup nimelt tema perenaisega, mida Liis Ojaja ise ka Liis Meyle kõnelnud, päälegi olnud Liis Ojaja sünd. Naudi halvas haiguses ja olnud ta sellepärast terve suvi oma maja rahvaga tema pärast hädas olnud. 70kop. on andmata jäänud, mis eest aga heinu antud saanud, nenda on kiik see tellitud palk 10rbl. äratasutud saanud.
Liis Mey lut.usku Aakre mõisa piirist tunnistas, et Liis Ojaja sünd. Naudi on küll pärast seda, kui ta juba säält Rothu juurest teenistusest lahti olnud, et ta , Liis Ojaja; on küll palgast 5rbl. maha jätnud, sest Roth perenaene on seda palka kalliks arvanud, ka olevat Rothu perenaene seda tälle kõnelnud, et Liis Ojaja palk on 5rbl. vähemaks jäänud. Liis Ojaja üttelnud ka tälle, sellepärast nõuab ta, kui ta tahab see 5rbl. Jakob Roth käest välja, sääl et Roth teda halvasti pidanud, kui ta, Ojaja, halvas haiguses olnud.
Liis Ojaja ette kutsutud vastas küsimise pääle, et ta on siis pääle 18 aastat vana olnud, kui kaup Jakob Rothu juure tehtud saanud.
Pärast seda tegi kohus-
Mõistus:
Kuna Liis Ojaja sünd. Naudi ise oma tahtmise järele tellitud palgast pärast seda 5rbl maha jätnud on, mida ta ka Liis Meyle kõnelnud on, siis saab ta kaebtus  Jakob vastu tühjaks arvatud; puudunu 75kop. peab aga Jakob RothLiis Ojajale äramaksma.
Mõistus saije säädusl kuulutud. Mõistus saije säädusl. kuulutud.
Liis Ojaja ei olnud rahul.
